【離奇】地圖上明明有卻看不見了！北海道小島突然「失蹤」

北海道北端本來有一個名為「鼻北」的小島被紀錄在地圖上，有座標亦有人曾經見過它，但最近有人前往堪察時卻發現小島不見了。

鼻北小島在地圖上被標記在距離北海道猿払村約500米的外海上，曾調查日本各地島嶼47歲的清水浩史，為了出版《秘島圖鑑》下一集，今年9月前往視察鼻北小島，卻沒找到。

在國際法當中，島嶼定義為即使潮漲也會露出水面的陸地區域，海上保安廳表示，島嶼測量工作是在1987年實施，記錄顯示該處有一座高於海平面約1.4米的島嶼；猿払村漁業公會內也有上了年紀的人士表示︰「在昭和50年代時期，那一帶曾有小島，當時(出海)都要繞路。」可是現在小島已不知所蹤。

海上保安廳計劃著手調查，航海情報課課長輔佐藤井智雄表示：「有可能是風雪等因素，使得小島受侵蝕而消失。」

日本《朝日新聞》

日本沉沒

融撚晒d冰係咁上下

baby不見了

填番上去(學黃岩礁)

又地震又海嘯又融冰
唔沉先奇

北鼻不見了